已封存Seasonic金牛應否重新上機

話說我有隻Seasonic X750 KM3金牛
用咗大約5年 之前一直喺推R9 280X

上年因為顯卡高負載打GTA出問題死機 檢查過顯卡無事 以為燒咗牛就除役封盒 裝咗隻後備銅牛 其實開機/低負載喺無事

之前放假打算$0當壞賣 執番乾淨盒嘢 發現pcie線有燒熔嘅痕跡 但喺拆開隻牛睇過capacitor無發脹 唔似有問題

我懷疑隻牛根本無壞 喺條pcie線直接6+8太大current load燒咗
同呢個case幾乎一樣

而家諗住換過條模組線 分開兩條線插6/8pin減少每條線嘅current load就用得番

但喺隻牛封咗盒有年半無著過機
唔放心重新上機
應唔應該比隻牛重新服役??
遲啲打算換機 又唔想浪費咗隻可能無壞嘅牛
有無方法check吓隻牛夠喺咪精神

另外想換顯卡而家入張二手舊1070定新1660比較抵玩??

大不了燒fuse
點解唔用

又顯卡 又大陸forum

牛入面有無焦味?

換線試下

無諗過會有問題
以後都分開兩條插